<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Blamlam Blog]]></title>
  <link href="http://puliaiev.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://puliaiev.com/"/>
  <updated>2015-01-26T20:59:49+02:00</updated>
  <id>http://puliaiev.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Sergii Puliaiev]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Фильмы]]></title>
    <link href="http://puliaiev.com/blog/2015/01/26/films/"/>
    <updated>2015-01-26T19:53:28+02:00</updated>
    <id>http://puliaiev.com/blog/2015/01/26/films</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Начинаю новую рубрику о фильмах. Вам нечего посмотреть? Вы запутались? Сбились с пути? Значит Вам сюда.</p>

<p>Тройка понравившихся мне фильмов:</p>

<!-- more -->


<p><img class="left" src="http://puliaiev.com/images/b/film635772.jpg" width="200">
<a href="http://www.kinopoisk.ru/film/635772/"><strong>Игра в имитацию</strong></a>
The Imitation Game
2014</p>

<p>В главных ролях Бенедикт Камбербэтч, так же известный по британскому сериалу Шерлок.</p>

<p>Фильм основан на реальных событиях, рассказывает о жизни Алана Тьюринга (если Вы в IT, то должны быть знакомы со стариком Аланом).</p>

<p>Фильм отличный, всем рекомендую, занимает первое место в сегодняшней подборке.</p>

<p>Моя оценка 9 из 10!</p>

<p><img class="left" src="http://puliaiev.com/images/b/film588672.jpg" width="200">
<a href="http://www.kinopoisk.ru/film/588672/"><strong>Судья</strong></a>
The Judge
2014</p>

<p>Следующий фильм, как Вы поняли - Судья. В свое время пропустил его премьеру в кинотеатре, а зря. Фильм рассказывает о адвокате, который пытается весь фильм помочь своему отцу. Фильм пробирает моментами до слез&hellip; Особенно меня поразило как в конце главный герой&hellip; Шучу, смотрите сами) Фильм попал на второе место&hellip; Хотя оценку я поставил выше&hellip; кто меня поймет вообще</p>

<p>Моя оценка 10 из 10!</p>

<p><img class="right" src="http://puliaiev.com/images/b/film462525.jpg" width="200">
<a href="http://www.kinopoisk.ru/film/462525/"><strong>Серена</strong></a>
Serena
2014</p>

<p>Последний фильм на сегодня. В главной роли очаровательная Дженнифер Лоуренс из Голодных игр. Она в этом фильме стала женой одного мужика, который рубил лес. Помогала ему вести бизнес, но тут бах и случилось то что случилось.</p>

<p>Моя оценка 8 из 10.</p>

<p>P.S. Кстати о кинотеатрах, на что точно не стоит ходить на этой неделе, так это на фильм <a href="http://www.kinopoisk.ru/film/739892/">Кибер</a>. Пустая трата денег, ничего интересного, как по мне.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как уснуть?]]></title>
    <link href="http://puliaiev.com/blog/2015/01/19/sleep/"/>
    <updated>2015-01-19T14:43:18+02:00</updated>
    <id>http://puliaiev.com/blog/2015/01/19/sleep</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Часто не можете уснуть? Вот что может пригодиться:</p>

<blockquote><p>На счет раз вдыхаем, на счет два - выдыхаем и думать только о дыхании и счете.</p></blockquote>

<p><em>Патрик Джейн, Менталист, сезон 4, серия 12</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Fs_usage]]></title>
    <link href="http://puliaiev.com/blog/2015/01/19/fs-usage/"/>
    <updated>2015-01-19T14:42:28+02:00</updated>
    <id>http://puliaiev.com/blog/2015/01/19/fs-usage</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Если Вам вдруг нужно узнать с какими файлами работает некая прога, на MacOS можно сделать так:</p>

<pre><code>sudo fs_usage -w | grep ApplicationName | grep open
</code></pre>

<p>Категория заметок, в блоге, открыта)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ansible]]></title>
    <link href="http://puliaiev.com/blog/2015/01/12/ansible/"/>
    <updated>2015-01-12T11:54:19+02:00</updated>
    <id>http://puliaiev.com/blog/2015/01/12/ansible</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня поговорим о <a href="http://docs.ansible.com/intro.html">Ansible</a>. Ansible - это система управления компьютерами. Она имеет <a href="http://docs.ansible.com/modules_by_category.html">множество модулей</a>, для работы с чем угодно: выполнение скриптов, работа с файловой системой, системами контроля версий, менеджерами пакетов и тд. Мне он нравится тем что у него минимум зависимостей. Работает поверх ssh, требует установленный python, а он есть почти везде. Ansible я использовал в своем <a href="http://tw2vk.pp.ua">проекте</a> для деплоя.</p>

<p>Для начала установим его. <!-- more --> Можно сделать так:</p>

<pre><code>pip install ansible
</code></pre>

<p>Но я так делать не люблю, во первых это требует sudo (по крайней мере в MacOSX), во вторых если все подряд устанавливать, глобальных список установленных пакетов python будет огромен. В python есть замечательная утилита virtualenv. Ей я и пользовался для установки Ansible.</p>

<p>Virtualenv устанавливается командой:</p>

<pre><code>pip install virtualenv
</code></pre>

<p>дальше создаем виртуальное окружение:</p>

<pre><code>virtualenv env
</code></pre>

<p>env - имя окружения. Не забудьте его добавить в игнор, в своей системе контроля версий. После этой команды получим env папочку в текущей директории.</p>

<pre><code>. env/bin/activate
</code></pre>

<p>Активирует виртуальное окружение. Теперь команды pip и python работают в этом окружении.</p>

<p>Можно делать</p>

<pre><code>pip install ansible
</code></pre>

<p>и Ansible будет установлен в наше окружение.</p>

<p>Дальше нам нужен файл ansible.cfg, в текущем каталоге, со следующим содержимым (настройки ansible, по умолчанию он умеет брать настройки с текущего каталога):</p>

<pre><code>[defaults]
hostfile = ./hosts

[ssh_connection]
ssh_args = -o ForwardAgent=yes
</code></pre>

<p>Так же файл hosts, в нем будут хосты, которыми мы хотим управлять:</p>

<pre><code>[t2v]
134.100.60.1
</code></pre>

<p>И самое главное, плейбук (yaml файл), в котором мы пишем что хотим сделать на удаленной машине. Пример:</p>

<pre><code>---
- hosts: t2v
  user: root
  sudo: yes
  vars:
    proj_dir: ../../../
    proj_name: twitterexporter_1
    dest_dir: /app/
  tasks:
  - name: Apt
    apt: name=python-pip state=present
  - name: Prepare vars
    include_vars: ../.env
  - name: sync files
    synchronize: src={{proj_dir}}{{proj_name}} dest={{dest_dir}}
</code></pre>

<p>В первой строке сказали с какими машинами работать, дальше задали переменные, далее пошел раздел tasks, с заданиями. Установить, если не установленно python-pip, переменные окружения задать и синхронизировать папки (не явно работает с rsync). У меня были проблемы с rsync он пробовал подключиться к localhost по ssh. Чтоб это побороть я прописывал как нужно подключаться к localhost. Недавно все переписывал, убрал эту настройку, все заработало и так, наверное Ansible team все пофиксили.</p>

<p>Для запуска всего этого дела, используем команду:</p>

<pre><code>ansible-playbook t2v.yaml
</code></pre>

<p>Радуемся :)</p>

<p>Для того чтоб завершить работу с виртуальным окружением, пишем:</p>

<pre><code>deactivate
</code></pre>

<p>В следующей статье планирую написать детальней о модуле digital_ocean.</p>

<p><em>Дополнение:</em> в hosts файле можно писать домены:</p>

<pre><code>[t2v]
tw2vk.pp.ua
</code></pre>

<p><em>Дополнение:</em> для проверки доступа на сервер можно выполнить:</p>

<pre><code>ansible t2v -m ping -u root
</code></pre>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Пишите домашние проекты!]]></title>
    <link href="http://puliaiev.com/blog/2015/01/10/pishitie-domashniie-proiekty/"/>
    <updated>2015-01-10T11:00:34+02:00</updated>
    <id>http://puliaiev.com/blog/2015/01/10/pishitie-domashniie-proiekty</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Добрый день,</p>

<p>Меня зовут Сергей и я буду писать блог. На самом деле это моя вторая попытка (<a href="http://sevaua.blogspot.com/">первая</a>). Блог будет о программировании, авто, покере, бильярде, фильмах, сериалах и прочих вещах.</p>

<p>Теперь по теме. Мне кажется что писать домашние проекты очень полезно. Дальше причины.</p>

<!--more-->


<ul>
<li><p>Изучение новых технологий. На работе, обычно, у тебя есть задача, ее нужно делать, технологии уже выбраны, бери, делай. На своем проекте можно выбирать самому, услышал про Redis в своем любимом подкасте, бах и запилил. И все равно что это был everhead на твоем маленьком проекте.</p></li>
<li><p>Собеседования. О своем проекте можно рассказать на следующем собеседовании. Обычно о работе говорить мало что можно (NDA). А вот о своем - болтай что угодно.</p></li>
<li><p>Надежда. Пишешь и думаешь - если выстрелит - сделаю бизнес, буду зарабатывать на нем деньги. У меня пока не получилось, ну кто знает.</p></li>
<li><p>Опыт. Читать статьи очень хорошо, но опробовав на практике можно найти много подводных камней. И вообще <a href="http://macode.ru/">ссылка</a>.</p></li>
</ul>


<p>Все это была прелюдия. Основная цель познакомить Вас с моим проектом - <a href="http://tw2vk.pp.ua">tw2vk</a>. Это сервис для мониторинга твиттера и пересылки твоих постов в ВК.</p>

<p>Позже планирую написать пару технических статей о сервисе, о технологиях, которые использовал, когда писал его.</p>

<p>Как говорит RWJ - подписывайтесь, ставьте палец вверх!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
