<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Blamlam Blog]]></title>
  <link href="http://puliaiev.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://puliaiev.com/"/>
  <updated>2015-01-10T19:47:55+02:00</updated>
  <id>http://puliaiev.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Sergii Puliaiev]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Пишите домашние проекты!]]></title>
    <link href="http://puliaiev.com/blog/2015/01/10/pishitie-domashniie-proiekty/"/>
    <updated>2015-01-10T11:00:34+02:00</updated>
    <id>http://puliaiev.com/blog/2015/01/10/pishitie-domashniie-proiekty</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Добрый день,</p>

<p>Меня зовут Сергей и я буду писать блог. На самом деле это моя вторая попытка (<a href="http://sevaua.blogspot.com/">первая</a>). Блог будет о программировании, авто, покере, бильярде, фильмах, сериалах и прочих вещах.</p>

<p>Теперь по теме. Мне кажется что писать домашние проекты очень полезно. Дальше причины.</p>

<!--more-->


<ul>
<li><p>Изучение новых технологий. На работе, обычно, у тебя есть задача, ее нужно делать, технологии уже выбраны, бери, делай. На своем проекте можно выбирать самому, услышал про Redis в своем любимом подкасте, бах и запилил. И все равно что это был everhead на твоем маленьком проекте.</p></li>
<li><p>Собеседования. О своем проекте можно рассказать на следующем собеседовании. Обычно о работе говорить мало что можно (NDA). А вот о своем - болтай что угодно.</p></li>
<li><p>Надежда. Пишешь и думаешь - если выстрелит - сделаю бизнес, буду зарабатывать на нем деньги. У меня пока не получилось, ну кто знает.</p></li>
<li><p>Опыт. Читать статьи очень хорошо, но опробовав на практике можно найти много подводных камней. И вообще <a href="http://macode.ru/">ссылка</a>.</p></li>
</ul>


<p>Все это была прелюдия. Основная цель познакомить Вас с моим проектом - <a href="http://tw2vk.pp.ua">tw2vk</a>. Это сервис для мониторинга твиттера и пересылки твоих постов в ВК.</p>

<p>Позже планирую написать пару технических статей о сервисе, о технологиях, которые использовал, когда писал его.</p>

<p>Как говорит RWJ - подписывайтесь, ставьте палец вверх!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
