<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Films | Blamlam Blog]]></title>
  <link href="http://puliaiev.com/blog/categories/films/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://puliaiev.com/"/>
  <updated>2015-03-09T15:21:24+02:00</updated>
  <id>http://puliaiev.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Sergii Puliaiev]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Фильмы]]></title>
    <link href="http://puliaiev.com/blog/2015/01/26/films/"/>
    <updated>2015-01-26T19:53:28+02:00</updated>
    <id>http://puliaiev.com/blog/2015/01/26/films</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Начинаю новую рубрику о фильмах. Вам нечего посмотреть? Вы запутались? Сбились с пути? Значит Вам сюда.</p>

<p>Тройка понравившихся мне фильмов:</p>

<!-- more -->


<p><img class="left" src="/images/b/film635772.jpg" width="200">
<a href="http://www.kinopoisk.ru/film/635772/"><strong>Игра в имитацию</strong></a>
The Imitation Game
2014</p>

<p>В главных ролях Бенедикт Камбербэтч, так же известный по британскому сериалу Шерлок.</p>

<p>Фильм основан на реальных событиях, рассказывает о жизни Алана Тьюринга (если Вы в IT, то должны быть знакомы со стариком Аланом).</p>

<p>Фильм отличный, всем рекомендую, занимает первое место в сегодняшней подборке.</p>

<p>Моя оценка 9 из 10!</p>

<p><img class="left" src="/images/b/film588672.jpg" width="200">
<a href="http://www.kinopoisk.ru/film/588672/"><strong>Судья</strong></a>
The Judge
2014</p>

<p>Следующий фильм, как Вы поняли - Судья. В свое время пропустил его премьеру в кинотеатре, а зря. Фильм рассказывает о адвокате, который пытается весь фильм помочь своему отцу. Фильм пробирает моментами до слез&hellip; Особенно меня поразило как в конце главный герой&hellip; Шучу, смотрите сами) Фильм попал на второе место&hellip; Хотя оценку я поставил выше&hellip; кто меня поймет вообще</p>

<p>Моя оценка 10 из 10!</p>

<p><img class="right" src="/images/b/film462525.jpg" width="200">
<a href="http://www.kinopoisk.ru/film/462525/"><strong>Серена</strong></a>
Serena
2014</p>

<p>Последний фильм на сегодня. В главной роли очаровательная Дженнифер Лоуренс из Голодных игр. Она в этом фильме стала женой одного мужика, который рубил лес. Помогала ему вести бизнес, но тут бах и случилось то что случилось.</p>

<p>Моя оценка 8 из 10.</p>

<p>P.S. Кстати о кинотеатрах, на что точно не стоит ходить на этой неделе, так это на фильм <a href="http://www.kinopoisk.ru/film/739892/">Кибер</a>. Пустая трата денег, ничего интересного, как по мне.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
